大陸女子滑倒跌落熔岩中片瘋傳,官媒紛闢謠 網民:你有什麼資格批判造謠者

大陸近日廣傳一段短片，指七月中旬大陸某旅行團組織遊客來到美國一著名火山口參觀，有年輕男女遊客不顧警示，擅自越過警戒線拍照，當中一名不慎滑倒跌落熔岩中，「頃刻間化作一縷青煙灰飛煙滅」。該短片今日獲《人民日報》、《環球時報》、《共青團中央》等在社交媒體轉載闢謠，指片段原是經過後期製作而成，原片段其實是在海邊，是一名女子在海邊的岩岸不慎滑倒。

有大陸網民則在人民網的帖下揶揄：「你有什麼資格批判造謠者，論造謠，你們才是宗師和集大成者。」亦有網民指，「這特效完爆某些電視劇！」

點解唔係真

反了反了

假到

lihkg都有個傻尻開左post

機界賤種條弱智

中硫磺毒

爆炸個下好似超人片咁

咩年代啊 咁假都有人信

火山專家

假到咁都有人信

好撚假喎